有關去台灣讀護理，讀完番香港考註冊護士

你地好，我係第一次出post🙈。
想去台灣讀nursing, 自己本身已經係香港讀左hd，想問下大家哪意見🙈🙈。

邊度grad? 攞en牌未？

下年grad ，所以想做下功課先🙈

點解要去台灣
在香港讀東華、公大都得

我擔心入唔倒🤦🏻‍♀️🤦🏻‍♀️，gpa唔係太好，想睇下有d咩後路可以擇😂😂

仁安有個護士課程可以去芬蘭

我聽日拎下先🤔🤔，但屋企本身錢唔多，如果留學都只可以擇台灣🤦🏻‍♀️，自己做左少少功課，知道台灣嘅實習時數同香港唔同，要補一補（台灣無急症室實習，但香港有），其他實習時數應該可以係台灣個面補，而理論時數（未睇完😂😂），可以用cne補，想問下大家去唔去好，定係報左先算🤔🤔，但我唔知實習時數可以點補🙇🏻‍♀️🙇🏻‍♀️

要睇下香港認唔認台灣個學歷
但其實做護士有無學位影響不大
係人工有出入但實際做野攞牌都係一樣啦
有d人本科唔係護理、碩士讀護理都得

如果去台灣就要番香港考執業試🤔🤔

通常如果係nursing school嘅話，會有得比你半工，en 轉 rn 牌。不過呢條路就一定辛苦，同埋有機會等好耐先比你讀。

如果OU/東華，通常都可以報返top up degree，東華聽講gpa有2.5，in得好都收，不過佢係full time，同埋學店你預咗貴。
OU我search過有part time degree，for你半工讀，但聽人講收咗自己學校HD grad嗰啲先。

或者樓主可以返住老人院/其他社福機構先，攞住經驗同埋賺吓錢先再去讀。

如果樓主去台灣讀，首先要諗en喺台灣嘅認受性，未必間間u 肯收，同埋每間學校準則可能唔同，樓主要喺呢方面搵吓資料。

另外就係人工，台灣可能人工未必好似香港咁高人工。香港rn 起薪點係3萬幾，台灣講緊可能平均都係一萬至二萬蚊。

同埋唔知樓主會唔會喺嗰邊做嘢，其實要做嘅嘢同香港嘅rn 差唔多，可能冇香港公立醫院咁chur，但係其實都係要返shift。

我係諗住去台灣讀完就番香港考執業試，ou個d我都有揾過，但要有3年工作經驗先可以報。唔係太想等，因為真心耐🤦🏻‍♀️。而東華嘅full time我係接受到👍🏻。多謝你🙇🏻‍♀️🙇🏻‍♀️

講漏咗，其實仲有個HA嘅course,都係full time讀3年攞rn牌，不過今年截咗止，樓主下年可以試下。

CIHE乜撚都收 歡迎過黎做RN

收到👍🏻，我今年打算全部報左先算😂😂，請多真係唔得可能先會去台灣讀。我上網睇到台灣有2＋2，可以讀完hd直接去讀year 3，然後拎埋台灣嘅護士牌。但選擇去台灣讀完再番黎好似有賭博性感🤔，所以諗緊行唔行通🤦🏻‍♀️。如果讀完番香港考唔到，只可以乖乖地邊做邊排隊in😂😂

台灣？

樓主加油，比心機。nursing呢行真係唔容易，人哋放假去旅行我哋仲出緊ward

台灣讀完翻嚟考牌 你有無睇過個合格率呀
何況你話自己gpa唔高 點唔高法先 2.5又係唔高 3.3都可以係唔高

大家加油💪🏻💪🏻

合格率有睇過，都有睇過past paper

CIHE啵 明愛專上學院護理系

仲有台灣有好多野雞私立大學 但好嘅就唔太收香港學生 仲有“你gpa唔高”

同埋衰D講句 係台灣既專業就留係台灣 大家制度差咁遠 翻黎就咪又係晒心機

傻左😂😂，thx

Gpa過2，但無2.5🤦🏻‍♀️

講真句 合格率咁低 你做唔做到合格嗰個先
仲有台灣你學嘅嘢又有差別 用翻中文讀
你handle 唔handle到先
咁不如讀個3年rn 算

連登黎，唔好用你個啲emoji啦。咁多層都無人屌

入翻正題，係香港你點樣碌都好，點都有機會做到rn。你去台灣翻香港其實同無讀過無乜分別。唔係話唔得，但個試唔容易pass，你可以自己睇下及格率。如果你過到個個試其實你更加應該考到入香港啲大專院校讀護理

台灣護理專業嚟香港做嘢= 自取其辱

多謝大家，我知道要點擇啦

咩意思？意思係台灣護士黎香港好曬料？

台灣既護理係建基於一大堆中文用台灣文化 係一套獨有既價值格同制度 你要返香港做嘢 除非你真係好努力努力讀翻掂啲英文 如果唔係到時就比你pass到試 你同班同事都會有代溝 返嚟做又係唔開心 咁係咪自取其辱？

本身讀左個乜鳩hd呢 有en牌果隻hd 定係讀完什麼都不是果種hd？

不過我睇你打字都1999咁都幾肯定你係後者 ，咩野gpa高過2但低過2.5 屌你成年人直接講幾多好難咩

如果你睇完返港執業試既合格率仍然覺得自己有信心pass到既就去台讀囉 ，反正本地收你既機會唔大 唔係純粹因為你「gpa唔高」 而係太多人爭 ，其實en都未必輪到你 唔好自視咁高先
台灣護士一個月萬鬆啲港紙啦 喺台灣算係中上人工 搞埋移民又唔錯 何苦要諗點番黎香港呢

agree

en香港唔算難入，大把nursing school，冇必要去台灣讀

我係你讀完就留返係台灣啦

除非係想過去生活，如果唔係考個邊護士牌真係無乜意義

我見香港護士去第二度考當地野同做就多
掉番轉頭就少見，除左因為上面講的合格率外，
最大分別係人手與病人比例，你做掂香港去其他地方通常都無問題，反之卻非亦然

咩繁體支那 都唔知你講乜鳩 人地起碼有個蔡英文啦
睇黎你食到好懵下 打左堆無意義既廢話 其實台灣可以拉埋父母入籍
鬼唔知台灣人工低咩 依家係視乎佢有咩能力俾咩建議嘛 唔駛考慮佢能力我直接叫佢讀醫啦 係去都去英澳？ 一來樓主一早講左家境唔好，讀英澳錢從來？你啲意見都十分離地下 二來英澳護士人工再扣埋稅 落袋既錢就正正係你講既「唔知點生活」

一定係香港 同埋奉勸樓主之後要認真少少讀 en讀嘅嘢已經冇咁難

如果gpa 2.5都無就唔洗諗係台灣讀完返尼考牌啦份卷一定難過你hd考試
點解無信心入到鯨大東華明愛，反而有信心考到執業試

你拎個en牌慢慢排隊等conversion course 變Rn 好過啦

真 最好係香港 無謂執著一野就讀到rn 不過en難唔難入就難講 護校係大把 但位都唔算多 range二十至六十人爭一個位 有frd一take過 有frd考極都考唔到 考唔到又浪費左一年時間 邊試邊搞定plan b差唔多架喇

收你讀先得架 話讀就讀呀？鬼唔知你阿媽係女人咩 真係無L腦

最正路一定係香港讀
去台灣唔洗考試
台灣讀返香港考果個試真係gd luck

傻閪有樣睇 rn起薪澳紙一年6萬計番港紙一個月咪二萬幾 仲要扣20%稅 不如你解釋下點樣生活寄錢番香港俾父母睇病？回應埋英國同錢從何來未？傻鳩

你會加人工 一世拎住個起薪咩

香港咁多間護士學校都唔收 有冇考慮過自己能力做唔到護士